**450. – Silene nocturna** L. – Plante annuelle, velue-glanduleuse, à racine pivotante ; tige de 20-60 cm, dressée; feuilles inférieures oblongues-spatulées, les supérieures lancéolées ; fleurs blanches en dessus, livides en dessous, étalées-dressées, rapprochées en 1-2 grappes unilatérales inégales ; //calice fructifère oblong, non ombiliqué //ni contracté, à nervures ramifiées, //à dents lancéolées-aiguës ; //pétales échancrés, plus longs que le calice ; filets des étamines glabres ; //capsule oblongue, 5-6 fois plus longue que le carpophore pubescent. //
Varie à fleurs peu nombreuses, écartées, toutes plus courtes que les entre-noeuds, pétales plus courts que le calice (S. brachypetala Rob. et C).
Terrains sablonneux arides du Midi et du Sud-Ouest, jusqu'à la Charente-Inférieure. – Région méditerranéenne de l'Europe, de l'Asie et de l'Afrique. = Mai-juillet.